{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_018349",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "호랑산성"
    },
    "text": "虎狼山城 (호랑산성)\\n\n麗水虎狼山(470m)南西側には、花郎山城とも呼ばれるテメ式山城があります。築造時期は明確ではありませんが、百済時代の山城と類似した特徴が見受けられます。総周囲454mで、外壁の高さは1.6m、内壁の高さは1.4mです。現在、最も保存状態が良いのは西側城壁の一部です。なお、山城は北東側が高く、南西側へと傾斜している地形に築かれており、南西側や南東側、一部の西側には城壁が連なっています。山城の築造には石ビレ層（パサついた石が多く混ざった土でできた地層）や岩盤まで地面を掘り下げ、外壁を基壇なしで積み上げました。内・外壁ともに、下部には大きな石を使用し、上部には小さな石を使用し、面を均等に合わせて水平に積み上げました。また、城跡からは線紋や格子文、無紋、複合文瓦片など、統一新羅時代の硬質土器片が見つかっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "虎狼山城はどこにありますか？",
            "answer": "虎狼山城は麗水虎狼山（470m）南西側にあります。"
        },
        {
            "question": "虎狼山城の築造時期は明確ですか？",
            "answer": "虎狼山城の築造時期は明確ではありませんが、百済時代の山城と類似した特徴が見受けられます。"
        },
        {
            "question": "虎狼山城の総周囲の長さは何メートルですか？",
            "answer": "虎狼山城の総周囲は454メートルです。"
        },
        {
            "question": "虎狼山城の外壁の高さは何メートルですか？",
            "answer": "虎狼山城の外壁の高さは1.6メートルです。"
        },
        {
            "question": "虎狼山城の内壁の高さは何メートルですか？",
            "answer": "虎狼山城の内壁の高さは1.4メートルです。"
        },
        {
            "question": "虎狼山城の保存状態が最も良いのはどの部分ですか？",
            "answer": "虎狼山城の保存状態が最も良いのは西側城壁の一部です。"
        },
        {
            "question": "虎狼山城はどのような地形に築かれていますか？",
            "answer": "虎狼山城は北東側が高く、南西側へと傾斜している地形に築かれています。"
        },
        {
            "question": "虎狼山城の築造にはどんな材料が使用されましたか？",
            "answer": "虎狼山城の築造には石ビレ層（パサついた石が多く混ざった土でできた地層）や岩盤が使用されました。"
        },
        {
            "question": "虎狼山城の内・外壁はどのように積み上げられましたか？",
            "answer": "虎狼山城の内・外壁は下部には大きな石を使用し、上部には小さな石を使用して面を均等に合わせて水平に積み上げられました。"
        },
        {
            "question": "虎狼山城の城跡からはどのような文化遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "虎狼山城の城跡からは統一新羅時代の硬質土器片や線紋、格子文、無紋、複合文瓦片などが見つかりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 272,
        "QA": 410
    }
}